
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex5-5.png}
\caption{Ejemplo 5.
Giulio Caccini, \textit{Nuove Musiche}, Florencia, 1602, prefacio,
breves pasajes que invitan a la desigualdad rítmica, con las recomendaciones
de Caccini para (a) simple, (b) inversa, (c) ritmo libre.
\label{ex5-5}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.5\linewidth} p{0.1\linewidth} p{0.4\linewidth} }
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{lilypond/Ex5-6a.png}
& &
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{lilypond/Ex5-6b.png}
\end{tabular}
\caption{Ejemplo 6.
Giovanni Battista Vulpio, cantata `Dolce zampogna
mia', mediados del S. XVII, Roma, Biblioteca Nazionale
Centrale Vittorio Emanuele 11, MS Musicale 162, íí,
109v--110r,
varias inconsistencias típicas en la notación del ritmo de
pasajes parecidos que requieren consistencia en la
ejecución (en el ejemplo que sigue, la realización del
fragmento es original; la primera opción parece ser la
mejor).
\label{ex5-6}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex5-7.png}
\caption{Ejemplo 7.
`M$^r$ Hardel', pieza para clavecín, finales del siglo XVII,
París, Bibl. Nac., Rés. Vm$^7$. 674), f. 38,
coincidencia de desigualdad rítmica escrita consistentemente en la mano derecha,
inconsistentemente en la mano izquierda,
si bien invitando a una ejecución desigual en todo el pasaje.
\label{ex5-7}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.52\linewidth} p{0.01\linewidth} p{0.4\linewidth} }
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{lilypond/Ex5-8a.png}
& &
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{lilypond/Ex5-8b.png}
\end{tabular}
\caption{Ejemplo 8.
Jean Henri D'Anglebert,
Sarabande grave,
ed. por M. Roesgen Champion
(París, 1934, págs. 141 y 145)
de las \textit{Piezas de Clavecín}
(París, 1689)
y París, Bibl. Nac., Bauyn MS, Rés. Vm$^7$. 674), c. 2,
(a) en notación igual,
(b) en notación desigual, representando el ritmo de preferencia para la ejecución.
\label{ex5-8}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.5\linewidth} p{0.01\linewidth} p{0.5\linewidth} }
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{lilypond/Ex5-9a.png}
& &
\includegraphics[width=0.43\textwidth]{lilypond/Ex5-9b.png}
\end{tabular}
\caption{Ejemplo 9.
Autor anónimo del
`Libro de Instrucciones para Laúd de Miss Mary Burwell',
c.1660--70,
ed. ThurstonDart,
\textit{Galpin Society Journal}, XI, 1958, págs. 3--62, ver págs. 46--7,
`demostración de cómo interpretar una lección con gracia',
(a) notación,
(b) indicaciones para la ejecución
(comparar con la desigualdad \textit{cantabile} en Purcell en el ejemplo 12 más adelante),
\label{ex5-9}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.3\linewidth} p{0.02\linewidth} p{0.3\linewidth} p{0.02\linewidth} p{0.3\linewidth} }
\includegraphics[width=0.28\textwidth]{lilypond/Ex5-10a.png}
& &
\includegraphics[width=0.26\textwidth]{lilypond/Ex5-10b.png}
& &
\includegraphics[width=0.29\textwidth]{lilypond/Ex5-10c.png}
\end{tabular}
\caption{Ejemplo 10.
Roger North, notas seleccionadas (.1690)
ed. John Wilson, \textit{Roger North on Music},
Londres, 1959, p. 223,
ritmos
(b) igual (simple),
(a) apuntillado (vigoroso)
y (c) atresillado (\textit{cantabile})
como opciones para el ejecutante
en el caso de negras escritas iguales
(en sus palabras: las tres opciones `vienen a significar lo mismo')
---
\textit{(N. del T.: ``it comes to the same account'' en el original)}.
\label{ex5-10}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex5-11.png}
\caption{Ejemplo 11.
Henry Purcell, Suite III, Almand, cc. 5--7:
(a) Oxford, Christ Church MS 1117;
(b) ed. de Londres, 1696;
y Suite IV, Corant, cc. 1--3;
(c) París, Bibl. Nac., MS Rés. 1186 bis, I;
(d) Oxford, Ch. Ch. MS 1117;
(e) ed. de 1696.
\label{ex5-11}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{0.45\linewidth} p{0.02\linewidth} p{0.45\linewidth} }
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{lilypond/Ex5-12a.png}
& &
\includegraphics[width=0.44\textwidth]{lilypond/Ex5-12b.png}
\end{tabular}
\caption{Ejemplo 12.
(a) Henry Purcell,
segunda frase de `Fairest Aisle' (finales del siglo XVII),
tal como aparece en \textit{Orpheus Britannicus};
(b) la misma frase
tal como aparece impresa en \textit{Apollo's Banquet}, \textit{Segundo Libro},
Londres, 1691, partitura adicional,
con el bemol escrito explícitamente,
y asimismo con la desigualdad rítmica convencional, si bien opcional, también escrita,
interpretada preferentemente \textit{cantabile}, en tresillos.
\label{ex5-12}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics{lilypond/Ex5-13.png}
\caption{Ejemplo 13.
Jean-Philippe Rameau,
(a) \textit{Pièces de Clavecin},
París, 1741, Musette en Mi mayor,
% NOTATED EQUALLY, BUT
\ldots
\label{ex5-13}}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

